(赤化）受中國自由行影響 全球12大最佳游泳城市 香港排名跌至第四位 排名只高過悉尼

16分鐘前19.3K
即時要聞

【更新內容】
香港水質問題日益嚴重，但在外國人心目中，香港仍然是個旅遊城市。CNN旅遊作家昨日發表題為「哪個城市最適合游泳？」的文章，列出全球12個適合游泳的城市，當中香港位列第四，高於澳洲悉尼及巴西里約熱內盧。

CNN旅遊作家Joe Minihane發表文章，提到夏季的消閒活動，當然是到海灘及泳池暢泳，並列出12大適合游泳的城市。他形容淺水灣是是香港暢泳的理想場所，而石澳的景色令人驚嘆，讓遊人可放下壓力的包袱，而泳池亦可選擇擁有無敵靚景的W酒店，故將香港列為全球第四。

至於首3名分別為丹麥哥本哈根、瑞士蘇黎世及英國倫敦。排第一名的丹麥哥本哈根，作者盛讚長達2公里的人工島阿邁厄島的沙灘（Amager Strandpark）海水平靜，非常適合划艇。如果不想長途拔涉，市內亦有清澈的海港浴場供遊客暢泳。排第二名的則是擁有18個戶外浴場的瑞士蘇黎世，作者形容當地的河川及湖水非常清澈，其中有沙灘更設有兒童泳池、跳水板，甚至按摩服務。而排第三名的是英國倫敦，作者推薦市內多個英式露天泳池，其中有長達91米的泳池非常適合專業泳手前往，亦有泳池旁設特色咖啡廳供遊客暢泳同時享用美食。至於同樣而怡人景色馳名的澳洲悉尼就排第6名，而巴西里約熱內盧，就被選為第12位。

根據環保署資料，淺水灣最新泳灘等級為1級，即「良好」，而自1990年起，泳灘水質的全年級別維持「良好」；而在泳季，每周等級多為1級，間或評為2級。

全球12大最佳游泳城市

1. 哥本哈根
2. 蘇黎世
3. 倫敦
4. 香港
5. 溫哥華
6. 悉尼
7. 里斯本
8. 巴黎
9. 紐約
10. 柏林
11. 斯德哥爾摩
12. 里約熱內盧

評分點計
布吉？長灘島？馬爾代夫?
墾丁都好過香港啦

冇可能咁高囉

應該剩係計城市
布吉馬代又搭飛機又搭船嗰啲唔計

同意

個作者游開屎水就或者會